1. Which of the following is not a data type?
a) Symbolic Data
b) Alphanumeric Data
c) Numeric Data
d) Alphabetic Data
Answer: a

2. Which of the following is not a valid representation in bits?
a) 8-bit
b) 24-bit
c) 32-bit
d) 64-bit
Answer: b

3. Which of these is not a core data type?
(A) Lists
(B) Dictionary
(C) Tuples
(D) Class
Answer: d

Which of the following function convert a string to a float in python?
(A) int(x [,base])
(B) long(x [,base] )
(C) float(x)
(D) str(x)
Answer: c

5. What is the name of the | operator?
a) Logical OR
b) Bitwise OR
c) Logical AND
d) Bitwise AND
Answer: b

4. How are the  following two expressions different?
a) ans =  9
b) ans == 9
Answer: One is using assignment operator, other is using comparison operator. 

5. Which of the following operators has the lowest precedence?
a) +
b) %
c) and
d) not
e) **
Answer: c

6. Loop is a ________ statement.
a) Concurrent
b) Sequential
c) Assignment
d) Functional
Answer: b

7. What is the use of FOR loop?
a) To repeat the statement finite number of times
b) To repeat the statement until any condition holds true
c) To repeat the statements for infinite time
d) To repeat statements inside until any condition is false
Answer: a

8. What is the use of WHILE loop?
a) To repeat the statement finite number of times
b) To repeat the statement until any condition holds true
c) To repeat the statements for infinite time
d) To repeat statements inside until any condition is false
Answer: b

9. What does the next statement in loops do?
a) Skips the current iteration
b) Starts the next loop by ending the current
c) Exits the loop
d) Skips the next line of the loop
Answer: a

10. FOR loop uses a loop index, the type of loop index is _________
a) STD_LOGIC_VECTOR
b) BIT_VECTOR
c) INTEGER
d) REAL
Answer: c

11. Where do we declare the loop index of a FOR LOOP?
a) Entity
b) Architecture
c) Library
d) It doesn’t have to be declared

Answer: d

12. A for loop is initiated as given below, in total how many iterations will be there for the FOR loop?
{FOR i IN 0 TO 5 LOOP}
a) 3
b) 4
c) 5
d) 6
Answer: d

13. A WHILE loop is more flexible than FOR loop.
a) True
b) False
Answer: a

14. Does python have switch case statement?
a. True
b. False
c. Python has switch statement but we can not use it.
d. None of the above
Answer: b

11. A loop becomes infinite loop if a condition never becomes ________.
a. TRUE
b. FALSE
c. Null
d. Both A and C
Answer:b

14. The ________ statement is a null operation.
a. break
b. exit
c. return
d. pass
Answer:d

15. Which of the following is not used as loop in Python?
a. for loop
b. while loop
c. do-while loop
d. None of the above
Answer:c

16. What are the two main types of functions?
a) Custom function
b) Built-in function & User defined function
c) User function
d) System function
Answer:b

17. Where is function defined?
a) Module
b) Class
c) Another function
d) All of the mentioned
Answer:d

18. Which of the following is the use of id() function in python?
a) Id returns the identity of the object
b) Every object doesn’t have a unique id
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
Answer:a

19. Python supports the creation of anonymous functions at runtime, using a construct called __________
a) lambda
b) pi
c) anonymous
d) none of the mentioned
Answer:a

20. Does Lambda contains return statements?
a) True
b) False
Answer:b